[二戰撚]當年美軍暗殺山本五十六算唔算係有一個錯誤既決定?

山本係主和派,唔係主戰派,佢主張係同美國打閃電戰之後就想議和
美軍殺左佢,變相令場仗拖多幾年,算唔算落錯注
有無歷史家分析下殺佢既利弊?

唔算

美國根本唔打算同日本議和，卡薩布蘭卡宣言已經好清楚日本係要無條件投降
1942到1944年東條内閣係日本既影響力仲係好大，五十六人微言輕唔見得改變到主戰傾向, 而且當時日本都無籌碼可以同美國談判，五十六仍然係受海軍決戰論影響到好嚴重個批人，想用一次決戰消滅美國艦隊，複製一次日俄戰爭逼美國談判，根本唔現實。

後來東條倒臺之後小磯國昭同米內光政已經係比較傾向和談，鈴木貫太郎個内閣直頭係為和談而準備既，山本五十六如果可以生存到1944年可以預期他會發揮一定既影響力，但當時日本既談判底綫係保存國體，又想蘇聯幫自己調停，其實好唔現實，所以美國無可能接受任何日本提出既條件，山本五十六作爲襲擊珍珠港既策劃者，幾乎可以肯定會上絞刑台

所以對山本來講，被暗殺都可以叫戰死，其實都係一個好既結局來。

美國就係想搵機會同你打仗KO你
根本唔想議和
美國就黎咁得閒比日本偷襲到珍珠港